\documentclass[czech,bachelor]{diploma}

\usepackage[autostyle = true,czech = quotes]{csquotes}
\usepackage[backend = biber, style = iso-numeric, alldates = iso]{biblatex}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{subfig}
\usepackage[cpp]{diplomalst}
\usepackage{amsmath}

\captionsetup{font = it}

\addbibresource{biblatex.bib}

\ThesisAuthor{Ratmir Gaitov}
\ThesisSupervisor{Ing. Petr Olivka, Ph.D.}
\CzechThesisTitle{Autonomní řízení auto - optimalizace řízení dle pohybových senzorů}
\EnglishThesisTitle{Autonomous Car Control - Speed Optimization According to Motion Sensors}
\SubmissionYear{2024}
\ThesisAssignmentFileName{ThesisAssignment.pdf}

\Acknowledgement{Rád bych na tomto místě poděkoval mému vedoucímu práce pánu Ing. Petru Olivkovi, Ph.D., za trpělivost, konzultace a pomoc při tvorbě této práce.}

\CzechAbstract{Tato bakalářská práce popisuje ovládání modelu automobilu založené
na podvozku typu Alamak a mikrokontroléru FRDM-K66F, zejména se jedná o korigování
rychlosti jízdy pomocí pohybových senzorů. Byly provedeny testy různých senzorů  a
signálových filtrů, ze kterých je následně vybraná nejlepší konfigurace.
Tyto vybrané signálové filtry byly poté implementovaný s kombinace se vhodnými
senzory.}

\CzechKeywords{Automatické regulování rychlosti; Automatické řízení; Manualní
řízení; Signálové filtry; FRDM-K66F; FXOS8700CQ; FXAS21002}

\EnglishAbstract{This paper describes the control of a car model based on platform
Alamak and microcontroller FRDM-K66F, specifically the correction of driving speed
using motion sensors. Tests of different sensor and signal filters were performed,
from which the best configuration is then selected. These selected signal filters
were implemented in combination with suitable sensors.}

\EnglishKeywords{Automatic speed control; Automatic control; Manual control; Signal
filters; FRDM-K66F; FXOS8700CQ; FXAS21002}

\AddAcronym{ARM}{Advanced RISC Machine}
\AddAcronym{FIR}{Finite impulse response filter (filtr s konečnou impulzní odezvou)}
\AddAcronym{GPIO}{General-Purpose Input/Output}
\AddAcronym{Hz}{Hertz}
\AddAcronym{IIR}{Infinite impulse response filter (filtr s nekonečnou impulzní odezvou)}
\AddAcronym{IMU}{Inertial Measurement Unit}
\AddAcronym{$I^2C$}{Inter-Integrated Circuit}
\AddAcronym{JSON}{JavaScript Object Notation}
\AddAcronym{LED}{Light-Emitting Diode}
\AddAcronym{MCU}{Micro Controller Unit}
\AddAcronym{MEMS}{Micro-Electro-Mechanical System}
\AddAcronym{NiMH}{Nickel-Metal Hydride}
\AddAcronym{PNG}{Portable Network Graphics}
\AddAcronym{PWM}{Pulse Width Modulation}
\AddAcronym{RAM}{Random Access Memory}
\AddAcronym{RC}{Remote control}
\AddAcronym{SDHC}{Secure Digital High Capacity}
\AddAcronym{tzn.}{to znamená}
\AddAcronym{UDP}{User Datagram Protocol}
\AddAcronym{WiFi}{Wireless Fidelity}
\AddAcronym{µT}{mikrotesla}

\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1}}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Seznam výpisů zdrojového kódu}
\renewcommand{\lstlistingname}{Výpis}

\begin{document}
\MakeTitlePages

\listoffigures
\clearpage

\listoftables
\clearpage

\lstlistoflistings
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
\clearpage

\input{Chapters/Introduction.tex}
\input{Chapters/CarModel.tex}
\input{Chapters/PlatformControl.tex}
\input{Chapters/PlatformCommunication.tex}
\input{Chapters/Sensors.tex}
\input{Chapters/Filters.tex}
\input{Chapters/SpeedOptimization.tex}
\input{Chapters/Testing.tex}
\input{Chapters/End.tex}

\printbibliography[title={Seznam použité literatury}]
\addcontentsline{toc}{chapter}{Seznam použité literatury}
\end{document}
